---
title: GSPlus
---



**GSPlus** est un émulateur crée sur les restes de KEGS et GSPort pour émuler l'Apple \]\[GS \(Apple 2GS\).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/digarok/gsplus/blob/master/LICENSE.txt).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:center">Nom de fichier</th>
      <th style="text-align:center">Description</th>
      <th style="text-align:center">MD5</th>
      <th style="text-align:center">Fourni</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:center">apple2gs.rom</td>
      <td style="text-align:center">-</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>20a0334c447cb069a040ae5be1d938df</p>
        <p>ba89edf2729a28a17cd9e0f7a0ac9a39</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x274C;</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### **Emplacement**

Placez les bios comme ceci :

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒apple2gs.rom  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .2mg
* .po
* .hdv

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁apple2gs  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.2mg**  


>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/apple-2-gs/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/digarok/gsplus/](https://github.com/digarok/gsplus/)\*\*\*\*
* **Doc** : [http://apple2.gs/plus/](http://apple2.gs/plus/)

